李家超：無意更改單程證制度 | 施麗珊：看不到數據顯示造成香港負擔

保安局局長李家超指，註冊婚姻中，三分一是跨境婚姻，有需要讓港人 支那配偶來港家庭團聚，無意更改單程證制度。

在立法會大會上，議員毛孟靜提出口頭質詢，要求削減每日150個單程證配額。亦有民主派議員質疑內地的審批制度，提出要讓香港參與。

民主黨九龍東議員胡志偉說：「政府會否爭取一個類似優秀人才入境計劃的申請安排，在香港同步進行，令我們及早掌握相應新來港人士的背景資料？」

當局表示，內地以計分制審批單程證，制度客觀。

保安局局長李家超稱：「那個打分制是公開說，夫妻分隔的長時期來計分；照顧無依的父母，又是以父母年齡來計分。」

他說過去兩年都未用盡配額，分別平均每日有129人及116人以單程證來港。

而在註冊婚姻中，三分一是跨境婚姻，比率沒有下降趨勢。按內地規定，港人內地配偶亦最少分隔四年，才合資格申請來港，需要單程證讓他們團聚。

李家超說，人境處會調查申請人婚姻證明等真偽。去年以不合法手段或虛假資料，被取消香港身份證的個案有12宗。

社區組織協會及一批新來港人士到立法會請願，不滿議員范國威動議削減單程證一半配額。

社區組織協會幹事施麗珊稱：「基本上現時大部分新移民，九成五都是靠自己，他們有親人在香港，在各方面看不到數據顯示造成負擔。」

協會批評是歧視。

想團聚
去大灣區

施麗珊 = 蔡狗 = 社協 = 民主黨 = 支聯會

真係好想條八婆慘死

都冇數據 梗係睇唔到啦

9成5有咩數據支持? 你條支那臭西鳩up就叻?

人地有身份證新咩移民

BTW, 點解成日覺得佢好有宦官相

食屎啦，靠自己

pish

垃圾

你條八婆已經係負擔

屌，似撚到呢

中共目標係2047前清洗乾淨香港人口
咁就聽教聽話 喜迎Hong Kong 變 Xianggang
唔好幻想cut 150啦 個個都知有問題 應該話中共根本就係想用150製造問題 Cut 150比港獨仲冇可能